export const quiz = {
    topic: 'Javascript',
    level: 'Beginner',
    totalQuestions: 4,
    perQuestionScore: 5,
    questions: [
        {
            question:
                'Descoperirea Americii a realizat-o navigatorul: ',
            choices: ['Fernando Magellan', 'Vasco da Gama', 'Cristofor Columb', 'Bartolomeu Dias'],
            type: 'MCQs',
            correctAnswer: 'Cristofor Columb',
        },
        {
            question:
                'Conchistadorii sunt cuceritorii: ',
            choices: ['spanioli', 'italieni', 'portughezi', 'englezi'],
            type: 'MCQs',
            correctAnswer: 'spanioli',
        },
        {
            question:
                'Navigatorul care a ajuns în insulele din America Centrală în anul 1492 a fost: ',
            choices: ['Amerigo Vespucci', 'Fernando Magellan', 'Cristofor Columb', 'Marco Polo'],
            type: 'MCQs',
            correctAnswer: 'Cristofor Columb',
        },
        {
            question:
                'Oceania a fost explorată de: ',
            choices: ['Marco Polo', 'Fernando Magellan', 'Cristofor Columb', 'James Cook'],
            type: 'MCQs',
            correctAnswer: 'James Cook',
        },
        {
            question:
                'Numele navei exploratorului James Cook în timpul primei expediții a fost: ',
            choices: ['Santa Maria', 'Endeavour', 'Enterpreise', 'Resolution'],
            type: 'MCQs',
            correctAnswer: 'Endeavour',
        },
        {
            question:
                'În urma descoperirilor geografice centrul comerțului european se mută din Marea Mediterană în zona: ',
            choices: ['Oceanului Arctic', 'Oceanului Pacific', 'Oceanului Atlanic', 'Mării Adriatice'],
            type: 'MCQs',
            correctAnswer: 'Oceanului Atlantic',
        },
        {
            question:
                'Noul drum spre India a fost descoperit de portughezi, care au ocolit Africa.',
            choices: ['Adevărat', 'Fals'],
            type: "TF",
            correctAnswer: 'Adevărat',
        },
        {
            question:
                'Cristofor Columb a luat parte la 3 expediții către America.',
            choices: ['Adevărat', 'Fals'],
            type: "TF",
            correctAnswer: 'Fals',
        },
        {
            question:
                'Bartolomeu Dias a reușit să ajungă în India, ocolind sudul Africii.',
            choices: ['Adevărat', 'Fals'],
            type: "TF",
            correctAnswer: 'Fals',
        },
        {
            question:
                'Dezvoltarea tehnicii de navigare a contribuit la marile descoperiri geografice',
            choices: ['Adevărat', 'Fals'],
            type: "TF",
            correctAnswer: 'Adevărat',
        },
    ],
}
